隋唐期間高句麗咁撚勁既?

楊堅，楊廣，李世民
3任皇帝都打唔贏佢

睇返漢朝歷史，平壤仲係屬於中國

因為有精銳高麗戰車

因為有朱蒙

中國勞師襲遠，人地本土作戰，以逸待勞，難打好多

因為啪左高麗人蔘

五刀霸蓋蘇文
奕劍大師傅采林

北方氣候中國人頂唔順
同埋太遠
軍糧補給線太長

因為遠姐

開局搵唔到羊 咪輸囉

高句麗唔同高麗....
高句麗人其實係中國少數民族

中國少數民族(笑)

又變咗中國人

高句麗王朝個古蹟喺中國東北
反而依家韓國人北韓人係新羅後代
同高句麗一啲關係都無

高句麗係扶餘人 同依家朝鮮民族無關係

返返隋唐時期同人講中國，冇人知你up乜柒啦中國人

全世界都係支那人

搞到想玩番

軍事實力足夠但補給線不足夠供應長期戰

除左話係原作者整出黎幫自己國家打飛機, 我到依家都唔明隻馬戰車係咩原理

戰線延長至平壤太遠加上冬天涷到pk

中國個Term唐朝已經有

癡撚線
高句麗由扶余人創立
自己wiki下扶余係咩

唐太宗征高句麗雖然李世民無一舉消滅高句麗(事實上高句麗算係大國)但係話無打贏高句麗就未必太
凡征高麗，拔玄菟，橫山，蓋牟，磨米，遼東，白岩，卑沙，麥谷，銀山，後黃十城，徙遼，蓋，岩三州戶口入中國者七萬人。
新城，建安，駐驆三大戰，斬首四萬餘級，戰士死者幾二千人，戰馬死者十七，八。(資治通鑑卷一九八)
唐軍攻破十城,以死亡二千人代價斬殺四萬人,搶奪七萬之前被煬帝送人頭嘅中國擄民,點睇唐太宗都係戰術上嘅大勝
高麗史料三國史話都佐證上面講法
凡拔玄菟，橫山，蓋牟，磨米，遼東，白岩，卑沙，夾谷，銀山，後黃十城，徙遼，蓋，岩三州戶口，入中國者七萬人(三國史話卷二十一)
而唐軍作戰兵力同高句麗比都無優勢甚至係劣勢
甲午，以刑部尚書張亮為平壤道行軍大總管，帥江，淮，嶺，峽兵四萬，長安，洛陽募士三千，戰艦五百艘，自萊州泛海趨平壤;又以太子詹事，左衛率李世績為遼東道行軍大總管，帥步騎六萬及蘭，河二州降胡趣遼東，兩軍合勢並進。
大概十萬上下
乙亥，高麗步騎四萬救遼東，江夏王道宗將四千騎逆擊之
烏骨城遣兵萬餘為白岩聲援，將軍契苾何力以勁騎八百擊之
丁巳，高麗北部耨薩延壽，惠真帥高麗，靺鞨兵十五萬救安市。
高句麗甚至動用超過十五萬嘅軍隊出戰
(上面都係資治通鑑卷一百九十七)